啱啱睇左老高條 youtube 片

好睇到顛
有起雞皮既感覺

老高真心正

識貨窩，識得睇佢既片

佢永遠係content farm搵D流言講

明明已經有D已經證實係謠言 例如古代核戰爭

呢D睇多D都壞腦 文化入侵

你要分清楚
流言 同 好睇 係兩回事黎
本身並冇衝突
唔可以混淆

好奇點解會知係謠言 有冇source睇下
content farm就見仁見智啦 佢都係集合唔同既角度再加入自己見解
知識型youtuber都係咁

佢老婆最正！

知道咗係流言垃圾 點會覺得好睇

你成世睇tvb都覺得tvb好睇啦

好唔好睇 同個人閲歷 口味 好大關係

你又搞唔清楚了
流言 係 流言
垃圾 係 垃圾
兩回事
你肯定冇聽過高質流言 (或者你根本唔知係流言)

成段片都係9up，完全無論證支持

印度民族主義學者認為吠陀經典博大精深，蘊含著N多現代科技，十進制數學、「都瑞米法搜拉稀」的音階這些發明都是小兒科了，他們甚至認為,無論是道爾頓的原子論、牛頓的運動定律或愛因斯坦的相對論等等，都可以在《梨俱吠陀》中找到原型版本。由於本土文明擁有極為悠久的歷史與前後連貫的傳承，包括梵文又是具有本土根源，印度民族主義學者暗示，印度才是整個印歐文明的起源！
當然這裡面也有歐洲人的推波助瀾，這裡LZ提一個有趣的人物，瑞典暢銷書作家，埃裡希.馮.丹尼肯，他以把人類起源歸結為外星人而著名。他寫了一本非常有名的暢銷書《諸神的戰車》，認為人類的史前文明毀於核戰爭。而核戰爭就記錄在印度史詩《摩訶婆羅多》中，同時在摩亨佐達羅發現了核爆炸的痕跡，證明哈拉帕文明毀於核戰爭，甚至不惜捏造知名大學研究數據支持他的觀點，一些科學家批評他的說法讓人們信以為真，誤人子弟。這位仁兄因此榮獲1991年「搞笑諾貝爾文學獎」。現在網絡盛行的史前飛行器，和《摩訶婆羅多》核戰爭都跟他有關。

搞笑諾貝爾文學獎獲得者-—埃裡希.馮.丹尼肯

但是很難講瓦傑帕伊的人民黨黨政的時候，是否是受了這種《摩訶婆羅多》史前核戰爭的說法影響，冒天下之大不韙，悍然進行多次核試驗，也許在他們看來這只是發揚祖先的光榮傳統而已了。
引申出來的插科打諢式的搞笑研究就不提了。哈拉帕古老文明確實燦爛悠久，但是僅僅因為薩拉斯瓦蒂河的乾涸就能斷定《梨俱吠陀》的作者就是哈拉帕文明的創造者呢？
這方面證據同樣不足：
首先，《梨俱吠陀》描寫的雅利安人是遊牧民族，但是哈拉帕文明是一種定居文明。
其次，雅利安人是尚武的部落，以戰功為榮，但考古發現來看，哈拉帕文明的武器裝備非常落後，在許多遺址，發現了作為兵器的三角形和球形的石塊或陶塊。摩亨佐達羅出土的長矛很簡陋、矛頭單薄、易彎。弓箭的箭頭也很小。這樣簡陋的裝備，顯然不是尚武的民族所應該具有的。
再有，《梨俱吠陀》的雅利安人已經進入青銅時代，後期擁有了鐵器。而哈拉帕人雖然青銅冶練技術達到相當高的水平。工匠掌握了溶解礦石、鍛冶、鑄造銲接金屬器具的技術。但是哈拉帕人的主要工具還是以石器為主。摩亨佐•達羅城東北發現有較大規模的石刀製作作坊，這裡生產的石刀在許多地方都有發現。
最後，印度沒有馬，就像印第安人不知道有馬和車輪一樣，如果沒有外來的雅利安人遊牧民族，吠陀經典中的馬從何而來呢？
除了考古證據外，分子遺傳學的統計也是支持「雅利安入侵學說」的。北印度是R1a1，Y染色體單倍類群的除了東歐之外的第二個大面積高發區，中亞的吉爾吉斯、阿富汗、塔吉克斯坦雖然純度高，但是分佈面積小，R1a1高發的原因被認為是閉塞造成的。如果真的沒有發生過「入侵」或者「遷徙」，這些雅利安的遺傳特徵又是從何而來的呢？
這個問題到現在沒有統一的答案。但是最新的考古學有了有趣的發現。
2009年，考古學者對《摩訶婆羅多》中講述的水下聖城杜瓦爾卡進行了水下考古，打撈上來一些城中的文物。
傳說中的海上聖城杜瓦爾卡在印度有特殊的地位，在《摩訶婆羅多》中，海上聖城杜瓦爾卡是至尊人格神克里希那建造的。克里希那（Krishna）一詞的梵文意思是黑色，中文也把他的名字翻譯稱為「黑天」。他是大神毗濕奴的第八個化身。其實這些都不足以解釋這位「黑天」的來歷。我們提一本書《薄伽梵歌》，（Bhagavad Gīta）直譯為「世尊（指黑天）之歌」。這本書太有名了，以至於我不用怎麼解釋了。

2 非洲20億年前的天然核子反應堆

天然的鍊式反應 其實只要有足夠的地質條件就可形成 雖然條件比較困難

但是非洲奧克羅此地在20億年前都有這類地質條件

而根據鈾235的半衰期推算20億年前的濃度是比較高的 引此反應發生的臨界質量比較低

卻在幾年前被關鍵時刻拿來說成古代文明..............

天然核反應爐

天然核反應爐是指在鈾礦層中發現的鈾的同位素能夠在過去自然發生自持核連鎖反應的一種現象。這種現象由法國物理學家弗朗西斯·佩蘭（Francis Perrin）於1972年在非洲加彭的奧克洛（Oklo）發現。1956年日本物理學家黑田和夫預言了在某種條件下存在天然核反應爐的可能性。發現的天然核反應爐的自然條件與預言非常相似。
奧克洛是目前世界上唯一已知的能夠自然發生自持的核連鎖反應的地方，共有16處。從大約20億年以前開始反應，斷斷續續反應了幾十萬年，在此期間平均輸出功率為100千瓦。

歷史
1953年美國曾有人研究瀝青鈾礦時做出過一個粗略的預測，認為20億年前，當鈾235的丰度是3%時，沉積的鈾礦更接近於能運行的反應爐。1956年黒田和夫則進一步預言，如果核反應所需的濃度、可能發生的過去時間以及鈾235與鈾238的比率都滿足的話，自發的核反應可能在自然界發生。但是他並不認為地球上能夠找到同時滿足這些特殊條件的地方。
1972年6月2日，在法國皮埃爾拉特核燃料再處理廠工作的布茲蓋博士（Dr. Bouzigue）用常規的質譜分析法對六氟化鈾樣本的分析發現，來自奧克洛河附近鈾礦中鈾235與鈾238兩種同位素的比例失常，正常情況下，鈾235的自然丰度是0.7202±0.0006%，而奧洛克的鈾235自然丰度是0.7171±0.0007%，少了約0.003%。為了防止可以用作核武器的鈾235被偷竊，法國原子能委員會進行了調查，但是所有的環節都沒有發現問題，而且自從1970年開始開採奧克洛鈾礦以來，所有來自這裡的鈾礦樣本都顯示鈾235略少了一點。
進一步調查發現，奧克洛鈾礦的礦層中含有30多種核連鎖反應的副產物。副產物之一的釹，其同位素釹142不是裂變產生的，從而可以確定奧克洛鈾礦中自然釹在核反應開始之前的丰度，進而確定核反應的效果和時間。最後認為由於奧克洛特殊的地質條件導致了從20億年前開始的天然核反應。
為了做進一步的地質化學調查，奧克洛鈾礦的開採在1972年暫停了一段時間。最後在奧克洛發現了14座已經停止了核反應的古反應爐遺址，另外還在奧克洛南邊的班貢貝發現了一座。
在非洲和美國科羅拉多的其他遺址也發現了鈾235不足的現象，但是都還沒有確認它們是天然核反應引起的。
天然核反應爐的機理
奧克洛鈾礦的地質結構示意圖：
1. 核反應區域
2. 砂石
3. 鈾礦層
4. 花崗岩
在大約20億年前，地球上的鈾235相對丰度在3%左右，在特殊的條件下，正好能夠啟動核連鎖反應。奧克洛鈾礦源於地球形成時沉積在地殼中的鈾。經過不斷的劇烈地質活動，富鈾礦層在花崗岩頂部的砂石層內偶然沉積。又經過數百萬年，鈾礦層頂部近1千米厚的砂石層被沖刷掉。花崗岩呈45°傾斜，這使得斜坡底部雨水和鈾氧化物堆積。20億年前恰好藍綠藻開始生長，它們通過光合作用增加了水中的氧含量，並使一些鈾變成了可溶的氧化物。
當可溶解鈾的濃度達到10%後，核反應便能夠啟動，這個臨界狀態開始於18.4±0.7億年。為了不讓能夠保持反應的中子逃逸，礦層至少需要0.5米厚。當核反應速度太快時，導致溫度上升（大多數研究者認為反應爐的溫度應當在200-400℃之間），水被汽化，中子與水分子碰撞減速使反應變慢，這又導致溫度降低，水蒸氣凝結為液體，減少了對中子的吸收，於是核反應又開始加快。就這樣，水作為核反應的緩衝劑，以穩定的自我調節方式，使核連鎖反應斷斷續續的間歇進行了近100萬年。核反應最終停止之前，連鎖反應的持續時間變化不定，從幾年到幾千年，反應爐的運作壽命跨度是22.9±7萬年。在奧克洛礦層範圍內的6個地址共有約1噸鈾235被裂變掉。
與精細結構常數的關係
奧克洛天然核反應爐已被用來檢驗過去20億年來精細結構常數α是否發生改變的可能性。因為α能夠影響到各種核反應的速度。例如釤149俘獲一個中子生成釤150和一個光子的反應，α對中子的俘獲率會產生影響。從奧克洛鈾礦樣本中取得兩種釤同位素的比值就可以計算20億年前的α值。大部分對此的研究認為現在的α值與20億年以前相比沒有變化，或者說只允許沒有變化。
但是另一方面，數據樣本的質量和反應爐溫度的不確定性使得還不能完全排除α值發生變化的可能性。此外，考慮到範圍廣泛的各種理論中，假設電磁力和強作用力的常數按照某種方式變化（例如帶有額外維度空間的卡盧察-克萊因理論（kaluza-Klein），它預言α和強作用力與隨時間變化的額外維度空間的平均直徑的-2次方成比例），α值發生變化的可能性也不能排除。

Yes!!!!

1.英語資料非常少，甚至Mohenjo-daro詞條對此隻字未提。

2.根據這句“爆炸中心1千米半徑內所有的建築物都成了粉末”，面積相當於3.14平方公里。維基百科Mohenjo-daro詞條說遺址620英畝，換算過來是2.5平方公里。

按照核爆炸理論這個遺址已經被核爆徹底摧毀了。

3.這裡有篇文章分析駁斥了這個流言。古代核戰爭 簡而言之。 Ancient Nuclear Warfare

3.1對“摩訶婆羅多”的引用有多個版本但沒有一個是完全忠實原文。最明名的那個（亮過一萬個太陽，倖存的人頭髮掉落指甲脫落）的原文出自一本法國書“魔法師的早晨”。掉落髮和指甲在原文裡是被老鼠吃掉了。“一萬個太陽”在原文是用來形容一個神，而不是爆炸。

3.2城市本身是完整的，沒有核爆炸的跡象。

3.3發現的屍骨共37架，不是同一時間死亡，更不是同時死於大災難。這些屍骨不是散落在街道而是被正常埋葬的。屍骨保存完好是因為當地干燥的氣候。

3.4沒有任何官方有關高輻射的報告。

3.5玻璃化的物質是當地燒製陶器產生的。

垃圾流言 咁好唔好 全部source都係content farm

只要求其搵已經有僻謠 你覺得高貿 ok fine

除咗主題 你覺得佢講野好有深度同邏輯？

得罪講句 聽到把聲我已經覺得唔好睇

講故佬一個，娛樂性就有
佢都唔係本身識，而係東睇d西睇d，wiki D野講返出來。係就係有做research好過無做research亂up咁囉....
但係你想對某個題目深入了解，佢就比唔到你
而且好多偽科學/都市傳奇 當正經講...其實係好on9

如果係咁，你同佢就係錯配
你明明有J 但係去女廁話人冇尿兜

如果係咁，你就同上面師兄犯同一個錯誤
你明明有J 但係去女廁話人冇尿兜

佢老婆先係重點好嗎

四十路MILF

冇講水猿假說

講返以前啲懸案最好睇，如果唔係淨係講日本，講埋其他國家就好

AKB fans
笑到我

有論證就已經唔係流言
就算有論證 都一定有野推翻到

又唔使咁defensive...
我明觀眾層唔同，百貨應百客
如果我係十幾歲，又或者本身唔係理科底既話，我會好鍾意睇
當係科普(雖然都都唔係太科學), 初步了解下世界上各種既懸案等等

有好多英文channel都深入好多，而且個host係真係有料

巴打我唔係想串你
但你真係錯晒
我幾十歲，又係理科底都好鍾意睇
而且你當係科普個心態已經唔啱啦 當故事，sci fi 可能好啲

咁我就只覺得你唔係佢既target
台灣理科太太 啾啾鞋e種做得起實有佢既道理
佢地都係食正大部分人鐘意科普又鐘意懶人包
btw 高登連登個個都好似清泉高尚人格英文有錢人咁 有時都難分真與假
正如大j笑波子既target唔係你一樣
不過又可以諗下 點解國語channel冇所謂高質既英文channel 又或者香港點解冇高質channel
我覺得同華人大環境同香港認真就輸了(9up)文化有關係

咪吹大陸人
佢研究人地既研究
點解你唔自己去搵呢?

youtuber就係9up架啦
都係想9up得好聽姐

痴線唔再回啦
我夠知 Hawking 既 A Brief History of Time 係好野啦，我有一本tim
唔代表其他野係垃圾/唔睇得ga

老高講故仔嘅能力幾高，至少條理清晰，唔會話跳嚟跳去跟唔倒

都係個句
當故仔聽係OK
但一定要記住呢條友講野啲料好大機會錯, 同埋佢不學無術, 甚至為左得到佢自己想要既結論而老屈人地啲學術文(而呢個係不道德既做法)

詳細可以睇

理科太太 講咩㗎

冷知識之類出名

呢到大把學者架啦😹由得佢地9up lor

利申 （歷史撚）覺得好睇 ，但唔會盡信，因為所有正常人都有批判思維，呢到d學者可能無

老高述事能力高，講野有吸引力，揀啲題材都有趣，不過自己都係當清談9up節目咁睇，冇lum過信佢講啲野

佢呢條片既內容可以拎黎做小說/電影/遊戲背景
個故事好好睇

新世紀福音戰士 EVA 「人類補完計劃」:
人已經有智慧之果,再食左使徒所持的生命果實就會神格化

今集D假設真係幾正,一路聽一路好全神貫注咁比佢吸入佢個故仔度

無人知其實佢本身係挽clash royal出名？
無啦啦轉channel 變到唔好睇

是但啦,聽日咪又係要返工

本來就係睇佢條女。 唔通睇佢咩

挽你老母咩